## Техническое задание для игры "Крестики-нолики"

Версия 1.2 от 25.03.2023
***

### I. Описание, правила, суть игры:

Два игрока по очереди заполняют свободные клетки квадратного поля 3 на 3 ячейки, каждый своим символом - крестик или нолик. 
Побеждает тот, кто первый выстроит вертикальную, горизонтальную или диагональную линию из трёх своих символов. 
Если свободных клеток не осталось, а линию из трёх символов никто не выстроил, объявляется ничья. 
За победу присуждается 2 очка, за ничью - каждому по 1 очку.
***

Выделим 2 основных **потребности**, актуальные для нашей компании, которые поможет закрыть игра.

 1. развлечься, занять чем-то время ожидания.
 2. начать/продолжить общение.

***

#### Применение № 1

Наш новый сервис обработки фотографий с помощью нейросетей обходит конкурентов по качеству, но процесс занимает в среднем на минуту дольше. Пользователи часто не дожидаются бесплатной демонстрационной обработки фотографии, не подписываются на сервис, конверсия падает. 
Есть гипотеза, что если пользователь дождётся окончания первой обработки и оценит качество, то останется и оплатит подписку. Для этого надо не просто выводить на экран медленно заполняемую полоску с процентами, а предложить сыграть в крестики-нолики.

В таком случае основных заказчика у этой игры два: пользователь и владелец сервиса.

В формате **User Story** можно описать это с двух сторон так:

- Как владелец сервиса обработки фотографий, я хочу чем-то занять ожидающих результата пользователей, чтобы они не уходили со страницы и оплачивали подписку.

- Как человек, пользующийся онлайн-сервисами для обработки фотографий, я хочу как-то развлечься, чтобы было комфортнее дожидаться результата обработки.

***
#### Применение № 2

У нашего заказчика есть проект - мини-соцсеть с тематическими обучающими курсами. Многие участники живут в разных городах и странах. Исследования показали, что основное препятствие для начала групповой работы над проектами можно сформулировать так: "*Сложно написать случайному незнакомому человеку, даже если он выбрал тот же курс, что и я*". Один из способов познакомить участников и дать повод для начала прямой коммуникации и работы над командными заданиями - предложить сыграть друг с другом в простые игры. 

С точки зрения **JTBD** это можно описать так. Со стороны ученика:

- Когда мне предстоит совместная дистанционная работа с незнакомыми людьми, мне нужен какой-то простой повод, чтобы начать с ними общение для работы над групповыми проектами. А может быть, и продолжить общение.

или уже со стороны школы:

- Когда нашим студентам предстоит работа над групповыми проектами, нам нужно плавно подтолкнуть их к знакомству, чтобы им потом было легче перейти к совместной работе и дальнейшему общению.
***

### II. Видение: что получаем в итоге разработки: 
#### Основной игровой экран:

- игровое поле по центру, символы крестика и нолика разных цветов. Клетки поля белые.
- Слева на экране отображаются имена оппонентов с их символами и статистикой побед. 
- Справа выводится диалог-чат: цвет имени совпадает с цветом символа в игре.
- Сверху время партии, снизу - чей сейчас ход.
***
#### Также в главном меню игры открываются следующие страницы, доступные всем пользователям:
- **Рейтинг игроков** с количеством побед и поражений, процентом побед.
- Список **активных игроков** с отображением их занятости в игровой партии на данный момент;
- **История игр** - список партий с указанием имён оппонентов, каким символом играли, кто победил, когда состоялась и сколько длилась игра.
- **Список всех игроков** в системе. Для администраторов доступны кнопки добавления, удаления, блокировки/разблокировки и редактирования профилей игроков.
***
*Примечания:*
1. В оригинальном дизайне игры, выложенном на Figma, нет кнопки "завершить игру", хотя эта функция может понадобиться, чтобы завершить партию, не дожидаясь очередного хода оппонента. Например, соперник долго не отвечает, а ты хочешь продолжать активно играть. Или если хочешь сыграть с кем-то конкретным, кто только что вошёл на сайт и стал доступен для игры.
2. В версии для первого варианта применения (сервис обработки фотографий) интерфейс и набор функций проще: на страницу выводится само игровое поле, а под ним - счёт, кнопки "начать партию заново" и "завершить игру" ("закрыть").